---
layout: post
title: 【CKA】10-识别集群中常见故障---
## 1.解决应用程序故障
Application failure can happen for many reasons, but there are ways within Kubernetes that make it a little easier to discover why. In this lesson, we’ll fix some broken pods and show common methods to troubleshoot.

![](/docs/images/2020-08-31-17-11-39.png)

The YAML for a pod with a termination reason:
```yaml
apiVersion: v1
kind: Pod
metadata:
  name: pod2
spec:
  containers:
  - image: busybox
    name: main
    command:
    - sh
    - -c
    - 'echo "I''ve had enough" > /var/termination-reason ; exit 1'
    terminationMessagePath: /var/termination-reason
```

One of the first steps in troubleshooting is usually to `describe` the pod:
::: tip 通过describe pod
- 查找该pod状态
- 查找该pod event
:::
```
kubectl describe po pod2
```

The YAML for a liveness probe that checks for pod health:

```yaml
apiVersion: v1
kind: Pod
metadata:
  name: liveness
spec:
  containers:
  - image: linuxacademycontent/candy-service:2
    name: kubeserve
    livenessProbe:
      httpGet:
        path: /healthz
        port: 8081
```
::: warning 
![](/docs/images/2020-08-31-17-15-45.png)
:::

View the logs for additional detail:
::: tip 通过log查找错误
:::
```
kubectl logs pod-with-defaults
```

Edit a pod directly \(i.e., changing the image\):
::: tip 通过直接修改pod的（yaml）
- 不用输入命令重建，自动就会纠正好pod（自动重建）
- 这样更简洁，好！推荐。
:::
```
kubectl edit po nginx
```
::: danger 有些配置项是edit修改不了的
- 例如 port
- 这种情况就只能delete掉pod，改yaml，重建pod。见下面。
:::

Export the YAML of a running pod, in the case that you are unable to edit it directly:
::: tip 通过yaml朝朝错误
- 导出yaml以便重新创建该pod
:::

```
kubectl get po pod-with-defaults -o yaml --export > defaults-pod.yaml
// 修改yaml
kubectl apply -f defaults-po.yaml //(重建)
```


#### Helpful Links

- [Pod Liveness \& Readiness Probes](https://kubernetes.io/docs/tasks/configure-pod-container/configure-liveness-readiness-probes/)
- [Pod Failure Reasons](https://kubernetes.io/docs/tasks/debug-application-cluster/determine-reason-pod-failure/)
- [Debug the Application](https://kubernetes.io/docs/tasks/debug-application-cluster/debug-application-introspection/)
- [Troubleshoot Applications](https://kubernetes.io/docs/tasks/debug-application-cluster/debug-application/)
- [The Pod Lifecycle](https://kubernetes.io/docs/concepts/workloads/pods/pod-lifecycle/)

## 2.ControlPlane 故障
![](/docs/images/2020-09-01-09-04-46.png)
Kubernetes控制平面是备份和防止故障的重要组件。您可以采取某些最佳做法来确保没有单点故障。如果您的Control Plane组件不能有效地进行通信，则可以检查几件事以确保群集有效运行。

检查`kube-system`名称空间中的事件是否有错误：

```
kubectl get events -n kube-system
```

从`kube-system`名称空间中的各个容器中获取日志，并检查是否存在错误：

```
kubectl logs [kube_scheduler_pod_name] -n kube-system
```

检查Docker服务的状态：

```
sudo systemctl status docker
```

启动并启用Docker服务，使其在启动时启动：

```
sudo systemctl enable docker && systemctl start docker
```

检查kubelet服务的状态：

```
sudo systemctl status kubelet
```

启动并启用kubelet服务，以便在重新引导计算机时启动它：

```
sudo systemctl enable kubelet && systemctl start kubelet
```

关闭计算机上的交换：

```
sudo su - swapoff -a && sed -i '/ swap / s/^/#/' /etc/fstab
```

检查防火墙是否正在运行：

```
sudo systemctl status firewalld
```

禁用防火墙并停止firewalld服务：

```
sudo systemctl disable firewalld && systemctl stop firewalld
```

#### 有用的网址

- [群集故障概述](https://kubernetes.io/docs/tasks/debug-application-cluster/debug-cluster/#a-general-overview-of-cluster-failure-modes)
- [HA master](https://kubernetes.io/docs/tasks/administer-cluster/highly-available-master/)

## 3.WorkerNode 故障
除了我们可以使用的kubectl工具外，对工作节点故障进行故障排除与对无响应服务器进行故障排除很像。在本课程中，我们将学习如何恢复节点并将其添加回集群，以及如何识别kublet服务何时关闭。

![](/docs/images/2020-09-01-09-13-38.png)

列出节点的状态应该是第一步：

```
kubectl get nodes
```

使用以下命令查找有关节点的更多信息`kubectl describe`：

```
kubectl describe nodes chadcrowell2c.mylabserver.com
```

您可以尝试通过SSH登录到服务器：

```
ssh chadcrowell2c.mylabserver.com
```

获取您的节点的IP地址：

```
kubectl get nodes -o wide
```

使用IP地址进一步探测服务器：
```
ssh cloud_user@172.31.29.182
```
### 场景一：worker机器死透，重做系统，重安装worker
::: warning
上面发现node机器关机了。
需要重新创建node机器。
重新加入到k8s。所以下面，需要到master上生成新的令牌
启动新服务器后生成新令牌：
:::
```bash
sudo kubeadm token generate
```

在master上为新的worker节点创建kubeadm join命令：
```
sudo kubeadm token create [token_name] --ttl 2h --print-join-command
```

### 场景二：worker机器没有死透，仅仅是kubectl没启动服务

在worker上查看journalctl日志：
```
sudo journalctl -u kubelet
```

查看系统日志：
```
sudo more syslog | tail -120 | grep kubelet
```

::: tip 
发现是服务没有启动，那就启动服务就好
:::

- [节点数](https://kubernetes.io/docs/concepts/architecture/nodes/)
- [探索节点](https://kubernetes.io/docs/tutorials/kubernetes-basics/explore/explore-intro/#nodes)

## 4.网络故障
网络问题通常开始在内部或使用服务时出现。在本课程中，我们将通过创建服务并测试集群中的通信，通过多种方法来查看您的应用程序是否正在提供流量。

使用容器端口9376和三个副本运行部署：

```
kubectl run hostnames --image=k8s.gcr.io/serve_hostname \
                        --labels=app=hostnames \
                        --port=9376 \
                        --replicas=3
```

列出集群中的服务：

```
kubectl get svc
```

通过暴露部署上的端口来创建服务：

```
kubectl expose deployment hostnames --port=80 --target-port=9376
```

运行交互式busybox pod：

```
kubectl run -it --rm --restart=Never busybox --image=busybox:1.28 sh
```

从窗格中，检查DNS是否正在解析主机名：

```
# nslookup hostnames
```

从Pod中找出`/etc/resolv.conf`文件：

```
# cat /etc/resolv.conf
```

在Pod中，查找Kubernetes服务的DNS名称：

```
# nslookup kubernetes.default
```

获取服务的JSON输出：

```
kubectl get svc hostnames -o json
```

查看服务的端点：

```
kubectl get ep
```

与Pod直接通信（不提供服务）：

```
wget -qO- 10.244.1.6:9376
```

检查kube-proxy是否在节点上运行：

```
ps auxw | grep kube-proxy
```

检查kube-proxy是否正在编写iptables：

```
iptables-save | grep hostnames
```

查看`kube-system`豆荚列表：

```
kubectl get pods -n kube-system
```

连接到`kube-system`命名空间中的kube-proxy pod ：

```
kubectl exec -it kube-proxy-cqptg -n kube-system -- sh
```

删除法兰绒CNI插件：

```
kubectl delete -f https://raw.githubusercontent.com/coreos/flannel/bc79dd1505b0c8681ece4de4c0d86c5cd2643275/Documentation/kube-flannel.yml
```

应用Weave Net CNI插件：

```
kubectl apply -f "https://cloud.weave.works/k8s/net?k8s-version=$(kubectl version | base64 | tr -d '\n')"
```

#### 有用的网址

- [Kubernetes中的调试服务](https://kubernetes.io/docs/tasks/debug-application-cluster/debug-service/)
- [端口转发以访问Pod](https://kubernetes.io/docs/tasks/access-application-cluster/port-forward-access-application-cluster/)
- [故障排除](https://kubernetes.io/docs/tasks/debug-application-cluster/troubleshooting/)
- [安装CNI插件](https://kubernetes.io/docs/setup/independent/create-cluster-kubeadm/#pod-network)


## 下一步

Want to continue your Kubernetes learning journey\? Here are more great Linux Academy courses\!

- [Certified Kubernetes Application Developer](https://linuxacademy.com/linux/training/course/name/certified-kubernetes-application-developer-ckad)
- [Kubernetes the Hard Way](https://linuxacademy.com/linux/training/course/name/kubernetes-the-hard-way)
- [Google Kubernetes Engine Deep Dive](https://linuxacademy.com/linux/training/course/name/google-kubernetes-engine-deep-dive)
- [Amazon EKS Deep Dive](https://linuxacademy.com/linux/training/course/name/amazon-eks-deep-dive)
- [Monitoring Kubernetes with Prometheus](https://linuxacademy.com/linux/training/course/name/kubernetes-and-prometheus)
- [Docker Certified Associate Prep Course](https://linuxacademy.com/linux/training/course/name/docker-certified-associate-prep-course)
- [Docker Deep Dive](https://linuxacademy.com/devops/training/course/name/introduction-to-docker)

Exceeded my Expectations

Room for Improvement

[View Previous Lesson](/cp/courses/lesson/course/4025/lesson/2)

Complete Section \& Return to Course Module